張建宗稱港無新聞審查 被轟厚顏無恥

2018年11月07日

張建宗稱港無新聞審查 被轟厚顏無恥

馬 凱

【本報訊】聯合國人權理事會普遍定期審議（Universal Periodic Review，UPR）昨審議中國（包括香港和澳門）提交的報告，政務司司長張建宗出席解答有關香港人權的提問。當中荷蘭、德國和美國代表都問及香港新聞自由和言論自由的問題，張建宗回應時稱最近有關香港人權的擔心是沒有根據，也是對香港缺乏了解，強調港府堅定致力於新聞自由，香港亦沒有新聞審查，港府不會評論個別入境個案，而對於香港新聞自由和言論自由的憂慮是毫無根據。

「仲郁埋國際傳媒」

多國代表亦在發言時關注香港情況，英國代表稱關注《中英聯合聲明》在香港實施的情況：澳洲代表呼籲中國維護香港的法治以及一國兩制框架下的人權；法國代表要求中國確保包括香港在內的言論、集會和結社自由。

香港人權監察總幹事羅沃啟直斥張建宗說法是「厚顏無恥」，認為沒有新聞審查是英治時代遺留下來，現時雖然沒有官方的新聞審查，但實際操作上本地傳媒人人自危，記協等多個組織的調查都顯示，不少本地傳媒都有自我審查情況，而從《金融時報》亞洲編輯馬凱被驅逐一事可見，審查「已經不限於針對本土傳媒，仲郁埋國際傳媒」，成為中國政府打壓新聞自由的幫兇。

身兼英國保守黨人權委員會副主席的香港監察主席羅傑斯（Benedict Rogers）回覆《蘋果》查詢時指，對於香港新聞自由受到越來越大的威脅深表關注，特別是在馬凱被驅逐之後。

■記者鄧力行

上一則
上一則
人權理事會刪西藏新疆香港意見書 北京施壓聯合國跪低

下一則
下一則
拉幫結派宣揚中式人權觀

拉幫結派宣揚中式人權觀
中共踐踏人權 新疆設集中營歐美憤怒 促京釋放100萬維人
上次審議 華拒接納48建議
英關注獄中病重黃琦狀況
人權理事會刪西藏 新疆 香港意見書北京施壓 聯合國跪低

條友以為可以好似平時對香港人咁播帶mode鳩UP , 點知比人大大巴車埋嚟

修友都就收皮

香港d 官面皮夠厚, 識奶支那袋底就夠架啦

做唔做到野? Wfc?